2020 2021年公眾假期

食足兩年屎呀屌你，跟著2021之後幾年都有3日紅六[fuck]

2020年

1月1日 星期三 一月一日
1月25日 星期六 農曆新年初一
1月27日 星期一 農曆新年初三
1月28日 星期二 農曆新年初四
(兩個月黑暗期)
4月4日 星期六 清明節
4月10日 星期五 耶穌受難節
4月11日 星期六 耶穌受難節翌日
4月13日 星期一 復活節星期一
4月30日 星期四 佛誕
5月1日 星期五 勞動節
6月25日 星期四 端午節
7月1日 星期三 遊行日
3個月黑暗期
學生
社畜 ，還我重光紀念日，最多取消個遊行日鄰國日黎換
10月1日 星期四 鄰國日
10月2日 星期五 中秋節翌日
10月26日 星期一 重陽節翌日
12月25日 星期五 聖誕節
12月26日 星期六 聖誕節後第一個周日

2021年

1月1日 星期五 一月一日
2月12日 星期五 農曆新年初一
2月13日 星期六 農曆新年初二
2月15日 星期一 農曆新年初四
3月26日 星期五 耶穌受難節
3月27日 星期六 耶穌受難節翌日
3月29日 星期一 復活節星期一
4月5日 星期一 清明節翌日
5月1日 星期六 勞動節
5月19日 星期三 佛誕
6月14日 星期一 端午節
7月1日 星期四 遊行日
2又大半個月黑暗期
學生
社畜 ，還我重光紀念日，最多取消個遊行日鄰國日黎換
10月1日 星期四 鄰國日
9月22日 星期三 中秋節翌日
10月1日 星期五 鄰國日
10月14日 星期四 重陽節
12月25日 星期六 聖誕節
12月27日 星期一 聖誕節後第一個周日翌日

好有心機

香港建國後應該要咁:

增加
1月26日開埠紀念日
(如果前後七日撞正農曆年,就改至支那被西方列強強迫承認香港建國當日)
回復重光紀念日或孫中山壽辰

取消
支那國慶同遊行日

事頭婆生日點解無假
重光記念日呢

復活節好似一定係星期五既。

無錯,星期五紀念耶穌初釘十字架,唔係點會死後第三天復活?

受難節唔計啦，年年都係

2021 個初二同聖誕節咪補左假

2021年更正

1月1日 星期五 一月一日
2月12日 星期五 農曆新年初一
2月13日 星期六 農曆新年初二
2月15日 星期一 農曆新年初四
3月26日 星期五 耶穌受難節
3月27日 星期六 耶穌受難節翌日
3月29日 星期一 復活節星期一
4月5日 星期一 清明節翌日
5月1日 星期六 勞動節
5月19日 星期三 佛誕
6月14日 星期一 端午節
7月1日 星期四 遊行日
2又大半個月黑暗期
學生
社畜 ，還我重光紀念日，最多取消個遊行日鄰國日黎換
9月22日 星期三 中秋節翌日
10月1日 星期五 鄰國日
10月14日 星期四 重陽節
2又大半個月黑暗期
12月25日 星期六 聖誕節
12月27日 星期一 聖誕節後第一個周日翌日[/quote]

2月15日 星期一 農曆年初四
補2月14日 星期日 農曆年初三

12月27日 星期一 聖誕節後第一個周日翌日
補12月26日 星期日 聖誕節後第一個周日翌日

香港建國後，呢日19假必須取消，即使到時星期六紅日有得補都咁話。

一年5日耶教節，實在太偏重耶撚

唔返工咪得

無咗呢d耶教假期咪一大班鬼佬走人囉

同中國接軌
無神論

根本應該強制星期六紅日轉去星期五 / 星期一補假，班六日工唔洗補咪得，政府又係唔撚願做

香港建國後，公眾假期仿照澳門，除星期日外，每年20日，

先取消：
遊行日
鄰國日
耶穌受難節
耶穌受難節翌日
聖誕節後第一個周日翌日

因為耶撚假太多，太偏重耶教，同埋鄰國(如果共匪未亡)會拎黎打老飛話我地boxing day 放毛魔誕。同時只有佛誕亦唔公平，應加入道教同孔教節日，以達至儒釋道平等。

紅日如下
1.1月1日
2.1月26日開埠紀念日
3.農曆或西曆除夕 二揀一
4.年初一
5.年初二
6.年初三
7.道教節(農曆二月十五日)
8.清明節
9.復活節
10.勞動節
11.佛誕
12.端午節
13.重光紀念日(8月28日或8月最後一個星期一)
14.中秋節翌日
15.孔子誕(農曆八月廿七或西曆9月28日，如選後者，有雙重意義，你懂的)
16.重陽節
17.冬至
18.聖誕節
19.香港建國紀念日
20.香港國父(母)/ 首任總統壽辰(國父(母)/ 首任總統應該係同一人)

當然取消勞工假，全民5天工作，紅日落星期六，星期一補假。

仿照大日本，如出現卡窿情況，兩紅日之間夾一個平日，該平日自動變紅，成為國民休日。

因應重光紀念日與暑假重疊，開學日延遲一天至9月2日，以作補償。上述19、20紅日日期未知，如適逢暑假或任何學校長假期，亦如此類推。

同時考慮仿照大日本，每學年4月開始，但如果要保留農曆新年同復活節長假，就比較困難，詳細未唸。

例如2020年農曆新年情況

1月25日 星期六 農曆新年初一
1月26日 星期日 農曆新年初二
1月27日 星期一 農曆新年初三

香港建國後，假期安排如下：

1月25日 星期六 年初一
1月26日 星期日 年初二 及 開埠紀念日
1月27日 星期一 年初三
1月28日 星期二 年初四 (因年初一適逢星期六，補假)
1月29日 星期三 年初五 (因年初二適逢星期日，補假)
1月30日 星期四 年初六 (因年初二適逢開埠紀念日，補假)

未決定應唔應該放既
1月24日 星期五 除夕
1月31日 星期五 年初七 夾在1月30日補假及2月1日星期六之間，是否變紅作為國民休日？

幾時先可以將勞工跟銀行假睇齊

2010年農曆年初一（2月14日）適逢星期日，由於當時《公眾假期條例》硬性規定，農曆年初一二三如適逢星期日，須於農曆除夕補假，當局依例安排農曆除夕（2月13日）星期六補假，形成了上述的假期損失。2010年2月13日，農曆除夕，時任行政長官曾蔭權在沙田年宵市場被傳媒問及有關問題時，表示曾與勞工及福利局局長張建宗討論過有關問題，並研究修改有關法例，避免再出現同樣情況。

就此，政府........提出日後農曆年初一二三和中秋節翌日，如適逢星期日，將改回1982年及之前的補假方式，於該天後，即農曆年初四和八月十七補假，以避免上述的損失假期問題，該修訂於同年12月14日通過[，2012年2月24日生效。

....... 2013年農曆年初一（2月10日），為該修訂生效後，首次農曆年初一適逢星期日，故以農曆年初四（2月13日）星期三補假，也是該修訂生效後首次實行；2022年中秋節翌日（9月11日）適逢星期日，為該修訂生效後，首次中秋節翌日適逢星期日，如有關條例至屆時仍無再修訂，屆時將以農曆八月十七（9月12日）星期一補假。然而，所有公眾假期（包括農曆年初一二三和中秋節翌日）適逢星期六均無補假的問題，至今仍未有改善。

如果唔係呢個記者咁樣一問，將來年初一二三其中一日撞星期日，佢就拎除夕黎補，咁如果除夕係星期六，或除夕本身有得早放/有暗盤假既巴打，仲蝕得甘。

一直認為呢個無名記者絕對係人民英雄，應頒大止驚、好市民獎